[727元朗見] 元朗遊行上訴駁回 上訴人質疑是否明午起宵禁

追究官警黑勾結 727元朗見

元朗遊行上訴駁回 女警官流淚：公眾安全好緊要 上訴人質疑是否明午起宵禁

上訴人鍾健平於上訴失敗後會見傳媒，表示「強烈憤慨，非常失望」，但說上訴委員會主席彭鍵基在聆訊中，已清楚指出在現時情况下，委員會只能全盤推翻或接受，認為是一個無奈決定。鍾健平說本也只預計有2%機會上訴成功，現時心情平靜。

鍾健平稱會繼續一人遊行，向其他市民呼籲「你哋千祈唔好行」，質疑明天（27日）中午至晚上11時59分是否宵禁狀態。

另一上訴人巫堃泰表示，作為天主教徒會手持玫瑰念珠，由聖伯多祿聖保祿堂沿路祈禱至元朗站，希望天主教徒加入。

元朗分區指揮官葉劍影呼籲市民尊重委員會裁決，稱裁決確定警方發出反對通知書為基於公共安全，重申警隊尊重和平示威者。她表示，會繼續留意情况，並蒐集情報。她續說，警方另接獲兩宗不反對通知書申請，已對昨晚（25日）申請的一宗發出反對，另一宗則正處理中。

推番727 post